鋒味曲奇下架 霆鋒堅稱安全

2018年07月05日

鋒味曲奇下架 霆鋒堅稱安全

■「鋒味曲奇（甜酸苦辣）」被指糖含量較營養標籤所示高出4.8倍。

【本報訊】藝人謝霆鋒出品的一款「鋒味曲奇（甜酸苦辣）」，被食安中心發現實際糖含量較營養標籤所示高出4.8倍，不符政府規定。中心呼籲商戶把該款曲奇停售及下架，並正追查產品來源及分銷情況；如證實違法，會提出檢控。謝霆鋒發聲明指，產品經化驗所確認安全才推出市面，強調今次並非「食安問題」，但會遵照政府指示把該款曲奇下架。

含糖量與標籤不符

食安中心日前從中環「鋒味曲奇」旗艦店，抽查涉事「鋒味曲奇（甜酸苦辣）」淨重350克裝，發現曲奇每100克含17.6克糖，營養標籤卻顯示每100克含3克糖。該款曲奇由「籤語餅有限公司」經銷，最佳食用日期為2018年8月8日前。中心已呼籲該商戶將產品下架，並知會業界。記者昨曾多次致電店舖，無人接聽。

謝霆鋒facebook專頁昨傍晚發聲明指，曲奇已由第三方實驗室嚴格及獨立化驗，確認安全才推出市面。

聲明指事件「純粹為香港食物安全中心個別抽樣調查情況，絕非我司食品安全質量出現問題」，但他會根據食安中心要求將該曲奇樣本交另一化驗所重新檢驗，並把產品下架直至化驗有結果。聲明下並附帶一個「#糖份無超標」標籤。

根據《公眾衞生及市政條例》（第132章）第61條，任何人如在標籤上對所售賣的食物作虛假說明或在食物的性質、物質或品質方面誤導他人，即屬違法。一經定罪，最高罰款為50,000元及監禁6個月。

■記者于健民

上一則
上一則
疑似內地人要求獸醫假閹 澳門賽狗恐淪繁殖機器

下一則
下一則
涉藏毒「辣椒」女稱遭舊友栽贓

貼牌咋嘛
點會自己做生產線(好似係除非唔係)

其實好似以前羅湖城賣 DVD 機咁， 任你要咩牌子都得。

不過貼霆鋒牌就貴好多好多囉。

比公墓園針對

有批曲奇好抵㗎, 有需要咪打呢個電話囉

質量